---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.62.0
date: 2019-09-14
layout: framework
libCount: 70
---
### Attica

- Виправлено файл pkgconfig attica

### Baloo

- Усунено аварійне завершення роботи у Peruse, причиною якого є baloo

### Піктограми Breeze

- Додано нові піктограми для просторів дій та віртуальних стільниць
- Вигляд малих піктограм нещодавніх документів зроблено подібним до звичайних документів і поліпшено емблеми годинників
- Створено нову піктограму «Нещодавні теки» (виправлено ваду 411635)
- Додано піктограму «preferences-desktop-navigation» (виправлено ваду 402910)
- Додано піктограму dialog-scripts для розміру 22 пікселя, змінено відповідним чином піктограми у каталогах actions/places
- Поліпшено піктограму «user-trash»
- Використано стилі для піктограм порожнього і заповненого смітника
- У піктограмах сповіщень використано контурний стиль
- Піктограмам user-trash надано вигляду сміттєвих урн (виправлено ваду 399613)
- Додано піктограми breeze для файлів ROOT CERN
- Вилучено піктограму applets/22/computer (виправлено ваду 410854)
- Додано піктограми view-barcode-qr
- Krita відділилася від Calligra і тепер використовує назву Krita, а не calligrakrita (виправлено ваду 411163)
- Додано піктограми battery-ups (виправлено ваду 411051)
- Створено символічне посилання «monitor» на «computer»
- Додано піктограми FictionBook 2
- Додано піктограму для kuiviewer, потребує оновлення -&gt; вада 407527
- Додано символічне посилання «port» на «anchor», яке надає змогу зробити набір піктограм одноріднішим
- Змінено піктограму radio на device, додано додаткові розміри
- Піктограма pin тепер вказує на піктограму, яка виглядає як шпилька, а не щось інше
- Додано пропущену цифру та виконано вирівнювання за пікселями для піктограм дій із глибиною (виправлено ваду 406502)
- Піктограму folder-activities розміром 16 пікселів зроблено подібнішою на піктограми більшого розміру
- Додано піктограму latte-dock зі сховища панелі Латте до kde.org/applications
- Перемальовано піктограму kdesrc-build у kde.org/applications
- Піктограму media-show-active-track-amarok перейменовано на media-track-show-active

### Додаткові модулі CMake

- ECMAddQtDesignerPlugin: реалізовано передавання зразка коду опосередковано, на основі аргументу назви змінної
- Реалізовано використання «lib» як типового значення для LIBDIR у системах на основі Arch Linux
- Типово увімкнено autorcc
- Визначено каталог встановлення для файлів JAR/AAR для Android
- Додано ECMAddQtDesignerPlugin

### KActivitiesStats

- Додано Term::Type::files() і Term::Type::directories() для фільтрування лише каталогів або їхнього виключення
- Додано @since 5.62 для нових встановлювачів
- Додано належні засоби ведення журналу за допомогою ECMQtDeclareLoggingCategory
- Додано встановлювач для полів запиту Type, Activity, Agent та UrlFilter
- Додано сталі особливих значень у terms.cpp
- Уможливлено фільтрування за діапазоном дат для подій, які пов'язано із ресурсами, за допомогою Date

### KActivities

- [kactivities] Реалізовано використання нової піктограми просторів дій

### KArchive

- Виправлено створення архівів для адрес content: у Android

### KCompletion

- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)

### KConfig

- Виправлено виток пам'яті у KConfigWatcher
- Вимкнено KCONFIG_USE_DBUS у Android

### KConfigWidgets

- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)
- [KColorSchemeManager] Оптимізовано створення зображень попереднього перегляду

### KCoreAddons

- У новій версії KProcessInfo::name() повертає лише назву виконуваного файла. Рядок команди повністю можна отримати за допомогою KProcessInfo::command()

### KCrash

- Усунено вмикання kcrash, якщо його включено лише як додаток (виправлено ваду 401637)
- Вимкнено kcrash, якщо запуск відбувається під керуванням rr

### KDBusAddons

- Виправлено конкуренцію у автоматичному перезапуску kcrash

### KDeclarative

- Реалізовано попередження, якщо KPackage є некоректним
- [GridDelegate] Усунено позначення непозначеного пункту при клацанні на будь-які з кнопок дій (виправлено ваду 404536)
- [ColorButton] Реалізовано переспрямовування прийнятого сигналу з ColorDialog
- Реалізовано використання координатної системи із початковою точкою на кресленні

### KDesignerPlugin

- kgendesignerplugin визнано застарілим, відкинуто додаток для усіх віджетів KF5

### KDE WebKit

- Реалізовано використання ECMAddQtDesignerPlugin замість приватної копії

### KDocTools

- KF5DocToolsMacros.cmake: реалізовано використання незастарілих змінних KDEInstallDirs (виправлено ваду 410998)

### KFileMetaData

- Реалізовано записування зображень

### KHolidays

- Реалізовано показу назви файла там, де ми показуємо помилку

### KI18n

- Реалізовано локалізацію рядків із довгими числами (виправлено ваду 409077)
- Реалізовано підтримку передавання цілі до макросу ki18n_wrap_ui

### KIconThemes

- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)

### KIO

- Виправлено скасовування надсилання файлів до смітника на стільниці (виправлено ваду 391606)
- kio_trash: поділено copyOrMove з метою поліпшення повідомлення щодо помилки замість звичайного «цього не мало трапитися»
- FileUndoManager: поліпшено оцінку можливого пропускання записування
- Виправлено завершення роботи і аварію у kio_file, якщо put() не може виконати readData
- [CopyJob] Усунено аварійне завершення роботи під час копіювання наявного каталогу, якщо натиснуто кнопку «Пропустити» (виправлено ваду 408350)
- [KUrlNavigator] Додано типи MIME, підтримку яких передбачено у krarc, до isCompressedPath (виправлено ваду 386448)
- Додано діалогове вікно для встановлення прав доступу на виконання для виконуваного файла при спробі його запуску
- [KPropertiesDialog] Реалізовано безумовну перевірку того, чи є порожньою точка монтування (виправлено ваду 411517)
- [KRun] Реалізовано початкову перевірку типу MIME для isExecutableFile
- Додано піктограму для кореневої теки смітника і додано відповідну мітку (виправлено ваду 392882)
- Додано підтримку обробки помилок SSL QNAM до KSslErrorUiData
- Реалізовано однорідну поведінку FileJob
- [KFilePlacesView] Реалізовано використання асинхронного KIO::FileSystemFreeSpaceJob
- Виконуваний файл внутрішнього допоміжного засобу «kioslave» перейменовано на «kioslave5» (виправлено ваду 386859)
- [KDirOperator] Реалізовано пропускання середини надто довгих міток (виправлено ваду 404955)
- [KDirOperator] Додано пункти слідування параметрам нових каталогів
- KDirOperator: реалізовано вмикання пункту меню «Створити», якщо позначений пункт є каталогом
- KIO FTP: усунено «зависання» при копіюванні наявного файла (виправлено ваду 409954)
- KIO: портовано на незастарілий KWindowSystem::setMainWindow
- Відновлено сумісність назв закладок на файли
- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)
- [KDirOperator] Використано зручніше для читання упорядкування описів
- [Редактор прав доступу] Портовано на використання QIcon::fromTheme() (виправлено ваду 407662)

### Kirigami

- Замінено нетипову кнопку на PrivateActionToolButton у ActionToolBar
- Забезпечено показ набору піктограм у підменю, якщо такий встановлено
- [Роздільник] Реалізовано відповідність кольору рамок Breeze
- Додано компонент ListSectionHeader Kirigami
- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що на сторінках не було показано кнопку контекстного меню
- Виправлено помилку у PrivateActionToolButton, яка призводила до неможливості належного зняття стану позначення
- Уможливлено встановлення нетипової піктограми для засобу керування лівою шухлядою
- Перероблено логіку visibleActions у SwipeListItem
- Уможливлено використання дій QQC2 над компонентами Kirigami — тепер K.Action засновано на QQC2.Action
- Kirigami.Icon: виправлено завантаження великих зображень, якщо джерелом є адреса (виправлено ваду 400312)
- Додано піктограму, використану Kirigami.AboutPage

### KItemModels

- Додано інтерфейс Q_PROPERTIES до KDescendantsProxyModel
- Портовано із застарілих методів Qt

### KItemViews

- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)

### KNotification

- Усунено дублювання сповіщень у Windows і вилучено пробіли
- Реалізовано піктограму програми 1024x1024 як резервну у Snore
- Додано параметр -pid до викликів модулів Snore
- Додано модуль snoretoast для KNotifications у Windows

### KPeople

- Уможливлено вилучення контактів з модулів обробки
- Уможливлено зміну записів контактів

### KPlotting

- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)

### KRunner

- Забезпечено безумовну перевірку того, чи немає розривів у момент завершення завдання
- Додано сигнал завершення FindMatchesJob замість помилкового використання QObjectDecorator

### KTextEditor

- Уможливлено налаштовування атрибутів для тем KSyntaxHighligting
- Виправлення в усіх темах: уможливлено вимикання атрибутів у файлах підсвічування XML
- Спрощено isAcceptableInput і уможливлено використання усіх можливостей способів введення
- Спрощено typeChars, дані вже не повертаються без фільтрування
- Реалізовано імітацію QInputControl::isAcceptableInput() при фільтрування введених символів (виправлено ваду 389796)
- Реалізовано спробу вилучення символів завершення рядків при вставленні (виправлено ваду 410951)
- Уможливлено вимикання атрибутів у файлах підсвічування XML
- Поліпшено можливості автоматичного доповнення слів — використано підсвічування для виявлення меж слів (виправлено ваду 360340)
- Додаткове портування з QRegExp на QRegularExpression
- Реалізовано належну перевірку, чи можна запускати програму diff для пошуку відмінностей у файлах резервної пам'яті (виправлено ваду 389639)
- KTextEditor: усунено блимання лівої межі вікна при перемиканні між документами
- Портування певної частини QRegExp та QRegularExpression
- Уможливлено використання 0 у записах діапазонів рядків у режимі vim
- Реалізовано використання find_dependency з CMake замість find_package у шаблоні файла налаштувань CMake

### KTextWidgets

- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)

### KUnitConversion

- Додано одиниці потужності у децибелах на ват (дБВт та кратні одиниці)

### Бібліотека KWallet

- KWallet: виправлено запуск kwalletmanager — у назві файла desktop мало бути «5»

### KWayland

- [сервер] proxyRemoveSurface загорнуто у кмітливий вказівник
- [сервер] Реалізовано ширше використання кешованого поточного режиму та оцінку коректності
- [сервер] Реалізовано кешування поточного режиму
- Реалізовано zwp_linux_dmabuf_v1

### KWidgetsAddons

- [KMessageWidget] Реалізовано передавання віджета до standardIcon()
- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)

### KWindowSystem

- KWindowSystem: додано параметр CMake KWINDOWSYSTEM_NO_WIDGETS
- Визнано застарілим slideWindow(QWidget *widget)
- Додано перевантаження KWindowSystem::setMainWindow(QWindow *)
- KWindowSystem: додано перевантаження setNewStartupId(QWindow *...)

### KXMLGUI

- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)

### NetworkManagerQt

- Перейменовано WirelessDevice::lastRequestScanTime на WirelessDevice::lastRequestScan
- Додано властивості lastScanTime та lastRequestTime до WirelessDevice

### Бібліотеки Plasma

- У піктограмах сповіщень використано контурний стиль
- Розміри кнопок інструментів зроблено одноріднішими
- Дозволено аплетам, контейнерам та шпалерам відхиляти UIReadyConstraint
- Піктограмам сповіщення надано вигляду дзвіночків (виправлено ваду 384015)
- Виправлено помилкову початкову позицію вертикальних панелей вкладок (виправлено ваду 395390)

### Purpose

- Виправлено стільничний додаток Telegram у Fedora

### QQC2StyleBridge

- Реалізовано запобігання перетягуванню вмісту спадного списку QQC2 за межі меню

### Solid

- Властивість акумулятора serial зроблено сталою
- Розкрито властивість technology у інтерфейсі акумулятора

### Sonnet

- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)

### Підсвічування синтаксису

- C та ISO C++: додано диграфи (згортання і попередня обробка) (виправлено ваду 411508)
- Markdown, TypeScript і Logcat: певні виправлення
- Клас Format: додано функції для визначення того, чи у файлах XML встановлено атрибути стилю
- Код test.m поєднано із наявним highlight.m
- Реалізовано підтримку власних рядків Matlab
- Gettext: додано стиль «перекладений рядок» і атрибут spellChecking (виправлено ваду 392612)
- Для засобу створення відступів OpenSCAD визначено стиль C замість «none»
- Реалізовано можливість зміни даних визначення після завантаження
- Засіб індексування підсвічування: реалізовано перевірку версії kate
- Markdown: декілька поліпшень та виправлено (виправлено ваду 390309)
- JSP: реалізовано підтримку &lt;script&gt; і &lt;style&gt;; використано IncludeRule ##Java (виправлено ваду 345003)
- LESS: реалізовано імпортування ключових слів CSS, нові підсвічування та деякі поліпшення
- JavaScript: вилучено непотрібний контекст «умовний вираз»
- Новий синтаксис: SASS. Певні виправлення у CSS та SCSS (виправлено ваду 149313)
- Реалізовано використання find_dependency з CMake замість find_package у файлі налаштувань CMake
- SCSS: виправлено інтерполяцію (#{...}) і додано колір інтерполяції
- Виправлено атрибут additionalDeliminator (виправлено ваду 399348)
- C++: враховано те, що contract не є частиною C++20
- Gettext: виправлено обробку попереднього неперекладеного рядка та інші поліпшення та виправлення
- Jam: виправлено обробку local зі змінною без ініціалізації та підсвічування SubRule
- Реалізовано неявне провалювання кодом, якщо вказано fallthroughContext
- Додано типові суфікси назв файлів GLSL (.vs, .gs, .fs)
- LaTeX: декілька виправлено (режим формули, вкладений verbatim, ...) (виправлено ваду 410477)
- Lua: випралвено колір end із декількома рівнями умов та вкладеність функцій
- Засіб індексування підсвічування: усі попередження зроблено критичними

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
